\subsection[Req]{Requêtes}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Lire des données : SELECT}
  \sqlify{SELECT} renvoie une "table" : résultat en lignes/colonnes.\\
  \bigskip
  \titre{Syntaxe simplifiée}
  \begin{sql}
SELECT expression FROM matable WHERE condition ;
  \end{sql}
  \bigskip
  Une expression (et une condition) est composée de
  \begin{description}
  \item[constantes:] 3.14, 'chaine'
  \item[attributs:] date, nom
  \item[fonctions:] CONCAT(nom,' ',prenom)
  \end{description}
  \bigskip
  Exemples :
  \begin{itemize}
  \item SELECT * FROM commandes ;
  \item SELECT numcommande FROM commandes WHERE date>'2006-01-01' ;
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Compléments sur SELECT}
  \begin{itemize}
  \item \important{ORDER BY}: Trier les résultats
    \begin{itemize}
    \item SELECT * FROM articles ORDER BY nom ASC
    \item SELECT * FROM articles ORDER BY prix DESC, nom ASC
    \end{itemize}
  \item \important{LIMIT}: Limiter le nombre de résultats
    \begin{itemize}
    \item SELECT * FROM articles LIMIT 3
    \item SELECT * FROM articles LIMIT 3,5
    \end{itemize}
  \item \important{DISTINCT}: Supprimer tout doublon dans les résultats
    \begin{itemize}
    \item SELECT DISTINCT nom FROM clients
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \pause
  \bigskip
  \titre{Quelques fonctions}
  \begin{itemize}
  \item opérateurs : = < > != * / + etc.
  \item la comparaison de texte est sans casse et sans accents
  \item \important{LIKE} : chaînes contenant un motif donné\\
    \sqlify{SELECT nom FROM articles WHERE nom LIKE '\%squash\%'}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Jointures : exemple}
  \begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
  \sqlify{SELECT * FROM Joueurs}\\[1ex]
  \begin{tabular}[c]{|l|l|}
    \hline
    \textbf{nom} & \textbf{id\_pays} \\
    \hline
    Federer & 1\\
    Nadal   & 2\\
    Ferrer   & 2\\
    \hline
  \end{tabular}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
  \sqlify{SELECT * FROM Pays}\\[1ex]
  \begin{tabular}[c]{|l|l|}
    \hline
    \textbf{id\_pays} & \textbf{pays} \\
    \hline
    1 & Suisse\\
    2 & Espagne\\
    3 & France\\
    \hline
  \end{tabular}
  \end{minipage}
\bigskip
  \begin{center}
  \sqlify{SELECT * FROM Pays JOIN Joueurs USING (id\_pays)}
  \begin{tabular}[c]{|l|l|l|}
    \hline
    \textbf{id\_pays} & \textbf{pays} & \textbf{nom} \\
    \hline
    1 & Suisse  & Federer\\
    2 & Espagne & Nadal \\
    2 & Espagne & Ferrer \\
    \hline
  \end{tabular}
  \end{center}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Jointures : interroger plusieurs tables à la fois}
  Exemple:\\
 \sqlify{SELECT A.nom, C.nom \\
 \quad FROM articles A\\
 \quad JOIN categories C ON (A.idcategorie=C.idcategorie)\\
 \quad WHERE categories.nom LIKE 'squash'}
  \pause
\\  \bigskip
  Variantes
  \begin{itemize}
  \item \sqlify{SELECT A.nom, C.nom \\
\quad FROM articles A \\
\quad JOIN categories C USING (idcategorie) \\
\quad WHERE C.nom LIKE 'squash'}
\medskip
 \item implicite : \sqlify{SELECT A.nom, C.nom \\
\quad FROM articles A, categories C \\
\quad WHERE A.idcategorie=C.idcategorie AND C.nom LIKE 'squash'}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Vues - Généralités}
  \titre{Idée}
  Vue = requête (SELECT) stockée, présentée comme une table (table dynamique).\\
  Exemple :
  \begin{verbatim}
CREATE VIEW ClientsBref AS 
     SELECT prenom, nom, idclient, ville FROM clients ;
SELECT * FROM ClientsBref ;
  \end{verbatim}
  Commandes :
  \begin{itemize}
  \item CREATE [OR REPLACE] VIEW
  \item ALTER VIEW
  \item DROP VIEW
  \item SHOW FULL TABLES [WHERE Table\_type="VIEW"]
  \item SHOW CREATE VIEW
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

